window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"雨がやっと _______ 。",
        a:"とまりました",
        b:"やみました",
        c:"しまりました",
        d:"あきました",
        correct:"b",
    }, 
    {  //Q2
        question:"つぎのえきでおりて、バスに _______ ください。",
        a:"かわって",
        b:"のりかえて",
        c:"ひっこして",
        d:"とりかえて",
        correct:"b",
    },
    {  //Q3
        question:"えきからここまでバスでいちじかんで _______ 。",
        a:"できます",
        b:"かかります",
        c:"とおれます",
        d:"こられます",
        correct:"d",
    },
    {  //Q4
        question:"うちには _______ こどもがいて、いつもにぎやかです。",
        a:"ひくい",
        b:"わかい",
        c:"ほそい",
        d:"ちいさい",
        correct:"d",
    },
    {  //Q5
        question:"たなかさんのしゅみは _______ をすることです。",
        a:"バレーボール",
        b:"カメラ",
        c:"タクシー",
        d:"ニュース",
        correct:"a",
    },
    {  //Q6
        question:"どこかであかんぼうのなく _______ がします。",
        a:"みみ",
        b:"こえ",
        c:"おと",
        d:"くち",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"わたしはじてんしゃを _______ もっています。",
        a:"にだい",
        b:"にさい",
        c:"にほん",
        d:"にまい",
        correct:"a",
    },
    {  //Q8
        question:"今年、大学に入学することができて、とても _______ です。",
        a:"おいしかった",
        b:"たのしかった",
        c:"うれしかった",
        d:"ただしかった",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"みちをおしえてもらったので、 _______ をいいました。",
        a:"おれい",
        b:"おかげ",
        c:"おいわい",
        d:"おだいじに",
        correct:"a",
    },
    {  //Q10
        question:"わたしのうちへも _______ あそびにきてください。",
        a:"いちど",
        b:"いっこ",
        c:"いちばん",
        d:"いっけん",
        correct:"a",
    }
];
